\beginsong{Krzyk}[by={Jacek Kaczmarski}, sr={Krzyk}]
  \beginverse
  Dlaczego \[e]wszyscy ludzie \[fis/D]mają \[fis/Cis]zimne \[h]twarze?
  Dlaczego \[e]drążą w świetle \[fis/D]ciemne \[fis/Cis]kory\[h]tarze?
  Dlaczego \[h]ciągle muszę biec nad samym \[e]skrajem?
  Dlaczego z mego głosu mało tak zo\[Fis]staje?
  \endverse

  \beginchorus
  \[G]Krzyczę, krzyczę, krzyczę, krzyczę wniebo\[h]głosy!
  \[G]A! Zatykam uszy \[h]swe!
  \[G]Smugi w powietrzu i mój bieg
  Jak \[A]prądy niewidzialnych rzek –
  Mój własny \[e]krzyk, mój własny krzyk ogłusza \[Fis]mnie!

  \[G]A! Zatykam uszy \[h]swe!
  Mój własny \[e]krzyk, mój własny \[fis]krzyk ogłusza \[h]mnie!
  \endchorus

  \beginverse
  \[h]Kim jest ten \[e]człowiek, który \[fis/D]ciągle \[fis/Cis]za mną \[h]idzie?
  Zamknięte \[e]oczy ma i \[fis/D]wszystko \[fis/Cis]nimi \[h]widzi!
  Wiem, że on \[h]wie, że ja się strasznie jego \[e]boję,
  Wiem, że coś mówi, lecz zatkałam uszy \[Fis]swoje!
  \endverse

  \beginchorus
  \[G]Krzyczę, krzyczę, krzyczę, krzyczę wniebo\[h]głosy!
  \[G]A czy ktoś zrozumie \[h]to?!
  \[G]Nie kończy się ten straszny most
  I \[A]nic się nie tłumaczy wprost –
  Wszystko ma \[e]drugie, trzecie, czwarte, piąte \[Fis]dno!

  \[G]A! Czy ktoś zrozumie \[h]to?!
  Wszystko ma \[e]drugie, trzecie, \[fis]czwarte, piąte \[h]dno!
  \endchorus

  \beginverse
  \[h]Mówicie \[e]o mnie, że sza\[fis/D]lona, \[fis/Cis]że sza\[h]lona!
  Mówicie \[e]o mnie, ja to \[fis/D]samo \[fis/Cis]krzyczę \[h]o nas!
  I swoim \[h]krzykiem przez powietrze drążę \[e]drogę,
  Po której wszyscy inni iść w milczeniu \[Fis]mogą\ldots
  \endverse
  
  \beginchorus
  \[G]Krzyczę, krzyczę, krzyczę, krzyczę wniebo\[h]głosy!
  \[G]A! Ktoś chwyta, woła – \[h]stój!
  \[G]Lecz wiem, że już nadchodzi czas,
  Gdy \[A]będzie musiał każdy z was
  Uznać ten \[e]krzyk, ten krzyk, ten krzyk z mych niemych \[Fis]ust
  Za \[h]swój!!!\[e]\quad\[C]\[h]
  \endchorus
\endsong